德國指民主不是貿易唯一取向 反對制裁中國 又指不會如俄羅斯吞併克里米亞行動 因香港問題只是中英雙方條約問題 與國際法無關

死肥婆

在《法蘭克福匯報》訪談中，面對"德國為何不考慮像當年對俄羅斯一樣考慮對華制裁"之提問，阿特邁爾則認為，俄羅斯吞併克里米亞半島是赤裸裸地違反國際法，而中國在香港問題上違背《中英聯合聲明》之承諾只是沒有遵守一則中國與英國之間的雙邊國際條約，而德國卻不是該條約的締約方。

阿特邁爾指出，包括歐盟在內的西方國家的貿易政策從來就不曾"只以對方國家是否民主作為唯一導向"。他表示，他"不是世界的道德導師"，但是仍然相信只有當基本的法治原則得以貫徹時，中國經濟才能取得長久的成功。

德國經濟部長還說，盡管為人權事業发聲非常重要，但是也必須要認識到，世界上很多人"並不總是和我們有著相同的觀念"，因此旨在促進穩定、減少沖突的國際合作與貿易就凸顯重要性。

歐洲在5G領域要增強自主性

在訪談中，阿特邁爾還提到了華為問題。他表示，法國、英國也都沒有徹底禁用華為，因此德國也不會在沒有明確證據表明國家安全受威脅的情況下將華為排除在5G建設之外。他同時也強調，歐洲需要在這個領域增強自主性，正在考慮打造一個5G產業共同體。

此外，阿特邁爾還透露，聯邦經濟部正在與駐香港的德資企業進行溝通，確保這些企業的員工不會(因為新法案)而陷入危險之中，"不管這些員工具有哪個國籍"。

(德國之聲中文網) 這篇長篇專訪的很大一部分都在圍繞中國話題進行。《法蘭克福匯報》以香港話題為引子，質問德國聯邦政府為何在中國人權狀況出現嚴重問題時依然不願明確批評北京。阿特邁爾(Peter Altmaier)則辯駁說，聯邦政府一直將捍衛人權視為第一要務，他本人在歷次訪問中國時也堅持和公民社會代表會面，並向北京當局強調良好經貿關系的基礎就是法治與尊重人權。

《法蘭克福匯報》記者則繼續追問，阿特邁爾是否仍然在猶豫是否要明確批評中國，並提示"現在就是進行表態的機會"。阿特邁爾仍然予以拒絕，認為"不是什麽話題都適合在公開訪談中說，有時甚至會適得其反"。這位德國經濟部長再強調他歷來重視人權話題的同時，也表示他始終堅信"貿易能夠促成一定程度的轉變"。阿特邁爾以冷戰時期為例，指出"要不是西歐當時擴大了與東歐社會主義陣營的經濟合作，冷戰也許不會那麽快結束。"他還以朝鮮為例，認為"專制政權即便被完全孤立也能活得很好，所以我們必須也要和棘手的夥伴打交道，即便在困難時期也要開展對話。"

德語媒體: 德國，你為何而沈默?
德國外交部就港版《國安法》提醒本國公民“自我審查”，這一做法遭到了《法蘭克福匯報》的激烈抨擊。《世界報》則批評德國消費者只圖自己方便、不顧商品背後之侵犯人權問題的短視行為。 (06.07.2020)

專訪德國自民黨主席：應增加對北京施壓
德國不願大聲譴責中國 為什麽?
最近幾周，德國政府受到了越來越大的壓力，被要求在香港、新疆等問題上對中國采取更強硬的立場。尤其是圍繞香港《國安法》出台，德國政府只做出了“擔憂”的表態，受到了國內外的抨擊。德國對外關系委員會(DGAP)資深研究員狄雨霏(Didi Tatlow)就在接受德國之聲采訪時表示，近幾個月來，香港人 “對德國的反應感到失望”。她說:“有人注意到，基本上德國在公開場合什麽都不說，對來自中國的壓力反應很薄弱。我覺得香港人很聰明，他們會把這個事情計算進去。他們會想：我到底該不該相信德國？”

在野的德國自民黨主席林德內爾 (Christian Lindner)則告訴德國之聲，在面對中國時，商業和民主 “不應該相互對立”，“我們不能讓我們的價值觀被收買”。他說：“我認為我們不需要立即討論是否需要制裁，但德國政府現在的任務是確定價值觀的立場。”

"不是世界的道德導師"

在《法蘭克福匯報》訪談中，面對"德國為何不考慮像當年對俄羅斯一樣考慮對華制裁"之提問，阿特邁爾則認為，俄羅斯吞併克里米亞半島是赤裸裸地違反國際法，而中國在香港問題上違背《中英聯合聲明》之承諾只是沒有遵守一則中國與英國之間的雙邊國際條約，而德國卻不是該條約的締約方。

阿特邁爾指出，包括歐盟在內的西方國家的貿易政策從來就不曾"只以對方國家是否民主作為唯一導向"。他表示，他"不是世界的道德導師"，但是仍然相信只有當基本的法治原則得以貫徹時，中國經濟才能取得長久的成功。

德國經濟部長還說，盡管為人權事業发聲非常重要，但是也必須要認識到，世界上很多人"並不總是和我們有著相同的觀念"，因此旨在促進穩定、減少沖突的國際合作與貿易就凸顯重要性。

歐洲在5G領域要增強自主性

在訪談中，阿特邁爾還提到了華為問題。他表示，法國、英國也都沒有徹底禁用華為，因此德國也不會在沒有明確證據表明國家安全受威脅的情況下將華為排除在5G建設之外。他同時也強調，歐洲需要在這個領域增強自主性，正在考慮打造一個5G產業共同體。

此外，阿特邁爾還透露，聯邦經濟部正在與駐香港的德資企業進行溝通，確保這些企業的員工不會(因為新法案)而陷入危險之中，"不管這些員工具有哪個國籍"。

日耳落帝國

德國都係想回歸第三帝國

德國在野黨/人民點睇香港?

拉幾十個德國人先

德國是民主社會
只要民意站在自由反共一方
政府不可能反方向行

垃撚柒圾

公然撕毀國際條約已經係唔遵守國際法嘅表現啦
佢講乜鳩，唔係締約方就可以當冇事發生過？

德國: 制裁冇用,同佢唔做生意仲衰。人權係有問題，我細細聲同左佢講啦，唔好大大聲講啦。

快撚d淪陷啦歐盟
或者同中國組軸心國

日後德國出咩事
其他國家出嚟話唔關佢事

打輸咗場二戰連左膠都唔敢做

Dklm

無法，德國汽車龐大出口市場係中國，特別而家電動車食緊佢市場

呢班globalist垃圾黎

佢係可以乜都唔做
但扮撚晒大愛個嘴臉好嘔心

得架喇 大家都知德國係邪惡軸心

中華人民共和國日耳曼族德意志自治區

支持德國第三次企錯邊, 繼續奶共, 世界就有救了

唔關globalist事

推 願榮光歸香港

係咪驚支那唔買Benz同BMW?

完全無視香港人權

Cls

法國會拉埋佢

又話德國多左膠？好多地方嘅左膠其實都好幫香港

有，支持緊antifa同blm

遲早德國都係要歸邊

德國政府可能奶, 但德國人又點睇

nazi撐極權好合理

投票
全投本土抗爭派
全投本土抗爭派
全投本土抗爭派

唔使再旨意德國
靠自己

無指意佢，不過佢企係支那果邊就係敵人

真係好嘔心

德意志最鍾意同魔鬼交易

想知德國民間睇法
執政者可以係一時
民意先重要

妖
唔幫香港都算
新疆慘絕人寰呀

德國第3次加入邪惡軸心

UN登記條約點樣唔涉及國際法？

仆街在中英聯合聲明只係聲明 唔係條約

諗起都火火地

算了。

世界一定有人支持有人不支持。

香港人堅持

德國有冇從納粹段歷史學到任何野？ 緩靖政策只會為世界帶來更多災難